(秒回)坐緊雲南過夜火車 你問我答

好悶
熄曬燈好多人瞓曬
隔黎個啊嬸係咁放屁

秒

陪我傾下計

我都搭緊雲南過夜火車，係咪同你同一班

屌你張相真係黑色一片

同緊阿嬌搭火車嘛

絲打去邊？

我覺得除咗北韓之外唔會有其他地方夜晚係一點光都冇

我用肉眼睇都真係黑色一片

麗江

小心俾人偷野

我都係 昆明出發？

火車上面閂晒燈，出面又無燈既話，可以好撚黑

唔會全黑 我只知好熱

我都驚 依家攬實個背囊，個喼擺到好撚高 唔敢瞓

頂係呀
你係咪我下格床個黑色衫肥仔呀

你地記得要食下正宗過橋米線
果邊街邊普通米線乽大好食過香港果啲

係 屌佢老母仲要瞓上舖，想去廁所落去實仆街

連登巴絲去到北極都可以相認

連登仔無處不在

咁都有得相認 不過我絲黎 你邊卡？

點解次次呢啲post都有相認
定係自己 9up

介紹你聽夜行列車，正到仆街

今日食完過橋米線嚟，正唔正宗就唔知啦，巴打麗江有冇咩推介？

8964

個信號好差 斷斷續續咁

大陸上得連登?

唔得架，要用vpn

不嬲上得

有冇趣事分享下

我都想去雲南
有fd去過，好正

diu ！
喺麗江食完過橋米線
三個人齊齊肚痾

btw,喺昆明買唔到過夜火車，坐過夜巴士去麗江，好撚辛苦

瀨屎潮文

冇乜，想呻下啲大陸人真係好撚污糟 樓下個啊嬸食完個蘋果就咁擺係床 隔離個啊嬸係咁撚樣放屁

試過坐過夜硬座由雲南去昆明
簡直想死

慘，避都冇得避

我地啱先miss左架車 食完飯諗住截的士去火車站點知落雨 架架的士都有人，好彩後尾去到有得改簽尾班車

Btw，有冇帶整腸丸？我帶左幾樽，去大陸預左啲野真係好撚唔衛生

硬座真係勇士 不過我個度都有個啊嬸見個上舖冇人由硬座瞓左上上舖，佢就係依家係我隔離放緊屁個啊嬸 其實冇人check

好急尿 但咁黑上舖爬落去實仆街

去啦，自己去仲正 成班人去坐過夜火車環境咁差會有啲掃興

聽講硬座衛生情況好差

用電話照囉

暫時未有銀彈 八月同朋友去越南再自己去日本

有冇冷氣?

大陸硬唔硬座都係咁...

下面仲有兩層有人 會俾人屌

有，尚算舒服，有被有枕頭

之前3月先去完雲南 風景真係好靚

聽講大陸人衛生情況好差

遲啲想去雲南或者西藏
最驚就係搭火車污糟蠟塌
係咪冇得搞？

有冇去雪山？3月仲有冇雪？ 依家成日落雨，雪山又冇雪，諗住下年自己再嚟過 今日係昆明，未見到咩靚景住

啲枕頭床鋪你敢訓落去？
我有ff過如果自己真係去
個3日就算訓都係坐係度訓

我個陣坐軟臥 好正 張床又大啲 門又有鎖 最好彩就係無外人 得我同朋友 本身有個要訓上層都可以訓下層 一卡人又少 排廁所都快

因為試過硬臥 所以先咁講

軟臥貴幾多到？

幾時都話中國人民真係好撚頑強 冇得洗頭沖涼刷牙都仲悠然自得 屌我覺得個身好lup瞓唔到呀

響昆明食過建新園，覺得好食
利申：七月自己去雲南四川

過癮

我用自己外套包住個枕頭，至於被就冇計，個冷氣都幾凍，還掂自己都冇沖涼唔乾淨得去邊，聽日一落車狗衝去客棧沖

貴百幾蚊港紙左右，其實ctrip可以訂火車票架

有冇興趣試埋一人軟包 500幾人民幣

可能記錯 好似賣一百四十幾

朝早8點飛昆明wo

我今日都食左建新園 都幾好食，算抵又大碗

有架？ 呢個冇聽過

我係14卡呀
啱啱瞓到，依加又熱醒左，真係好熱喎，你咁都話凍

係一張大床 好似一間房咁 情侶可以扑野

我本身都ctrip訂，但要收番30幾手續費，所以都係黎到先買 好彩買到

3月果陣仲有雪呀 但同行啲朋友話怕凍 所以冇去
最近雲南啲天氣係幾唔穩定 如果落雨或者天陰啲景可能真係會令你失望

個邊天氣乾唔乾燥？
咨詢過去過既人 話咁乾唔沖涼洗頭都ok
比著我應該連廁所都唔想去

你自己去，行程諗住去邊啊？

昆明留幾多日呀？除左民族村同翠湖都冇乜野玩了

諗住跟團呀 兩個女仔唔敢自由行

我坐過麗江返昆明，熱到仆街好彩有風扇仔，我覺得中層最好

大陸搭火車真係唔會有心情扑野

個廁所臭到，上次坐一入去成幾舊屎埋埋一齊無沖走

記低左
係咪冇咩人會比錢坐軟臥

我未試過一人軟包 咁貴

上年去青島坐"特快車"
即係可以食煙個type 爛鬼車
硬臥
同一班叔叔同一卡
佢地d鼻"寒"聲大到
無訓過hi

昆明 大理 麗江 之後搵拼車去拉薩

乾到仆街
上個月去完返黎嘴唇同手腳爛哂

我兩個女仔去 無穿無爛 俾啲信心

唉屌

唔係呀，成班朋友一齊，今日留左一日昆明，聽日到麗江，行下佢個古城，睇下有咩玩，之後應該會去埋香格里拉同大理

昆明既野菌鍋好撚好食 去左滇池蒼山，民族村厄錢

諗起以前同班fd去雲南又係坐過夜火車
咁快就三年

實不相瞞 我兩個廢鳩黎

可以聽下早班火車，好有feel

有無諗著去拉薩

依度既巴絲都係火車入火車走

大理古城有間泰國野好好食

麗江搭返昆明就飛機，好爽啊一個鐘就到

啲人話巴士好似快過火車

唔會喇，今次無時間

應該都真係冬天去最靚，依家成日落雨又陰天 btw麗江依家30幾度，但香格里拉得9度，要帶齊夏冬天衫

我係飛機到左昆明先，再搭過夜火車上麗江

天滅中共

火車幾錢度?

去個邊食秦國野

有錢我都想飛機

咁都係既，我今次都係兩男兩女咁，男仔唔打得都睇得嘛 啲旅行社見到你女仔一定餓狗搶屎咁係咁chur你，好難甩身

我都打算一程火車一程飛機

喂呀咪啦 我真係驚架

我六月頭一去到昆明得十三四度心諗我得短袖衫凍到pk,點之第日係大理3x度，係熱係哂，但唔似香港濕熱咁辛苦，記得去完返香港，個人即刻feel到又濕又熱差d暈低

有巴打話青年旅館同啲大巴站好多司機搵人拼車去拼薩 其實都有少少驚唔識點搵

140

係諗住火車坐咁多日入去咁辛苦
回程坐飛機舒服少少

坐過硬座

麗江昆明都係二百幾蚊機票，火車票都要百四蚊，下次去唔會搭火車，呢d可一不可再

硬卧好似170幾 一人軟包530幾 唔同時段都會唔同價錢！上中下舖又分幾個價

去到先買z

係好多人一見到你遊客就狗衝黎搶客，但真係唔好隨便上車，最好問番佢有冇卡片，搵番d係旅行社嘅

過夜？有冇瞓到，真勇士

火車99.5啊 八個鐘 我印象 大理就7x.5

其實都係想慳下酒店錢

加上我同個朋友真係垃圾到不得了
好驚有啲咩意外 例如預少左時間呀無視左啲地方之間既距離咁

我上次由昆明搭去大理火車，90%既時間都上無到網

係，不過我地冇身份證既要排隊買 冇得自助

仲quote

之前都係大陸搭過夜火車
搭足24小時
但又冇乜野
成班fd嘻嘻哈哈時間好快過
同埋多數當地人都會撩下你傾計
同你講下當地天氣， 野食咁

我依家都係斷斷下

時間真係要預鬆d，呢度係大陸唔同香港耐極都2粒鐘

有冇相認到？

旅遊?

我同班frd分散曬，因為改簽得番啲散位
當地人都有同我傾計，但同我講鄉下話我唔識聽

樓主介唔介意分享下行程比我參考下

你玩幾多日?

咁黑相咩認呀 落車個陣跳起拍三下手啦

係呀

依加周圍黑媽媽點相認

訓撚到 廣州去昆明28個鐘
試過 廣州去 成都45個鐘，仲要過年，永世難忘，不可一不可再，不過好撚平，204蚊。
我嗰時過年， 我左邊個大陸民工女人個仔話要屙尿，跟住佢老母就叫佢屙落地下，我屌佢老母 佢督尿就跟住火車既軌跡咁前前後後 左左右右。最慘係，我個backpack係地下，眼白白見住啲尿左左右右咁 整撚到我個袋底，我咪屌柒佢，佢扮聽唔到，我嬲嬲地我有枝1.5L大水 倒落地下，跟手倒鳩埋落佢個仔度，然後佢屌柒我，到我扮聽唔明，我話要洗返乾淨個袋。話鳩知佢

你張火車票係即日買？ 仲有多唔多位淨？

其實係咪去到當地搵賓館都得?
之前去成都四川九寨溝成程都係即晚入住d 賓館 都係100-150左右 都ok乾淨

最記得朝早5、6點就會播乜撚野起床歌
再晏啲7點到啲呀姐就推車賣野
嘈到仆街 完全訓唔到晏

旺季要提前book

屌好撚恐怖

季節問題

你點買架? 我都係搵大陸親戚買機票 到時想搭飛機廢事成日煩佢地 有無得即場買?

我其實都係參考番之前我看雲南個post，但由於我得八日，所以會緊啲，我第一日到昆明，過夜火車到麗江，麗江住一晚，第二朝去瀘沽湖瞓一晚，瞓夜就翻麗江再直落搭巴士落香格里拉，香格里拉會住兩晚，再係香格里拉搭大巴落大理，大理都係住兩晚，之後通宵火車翻昆明再上機翻香港 如果你玩多過8日可以去埋雨崩個啲呀

我都係今日晏就買既，如果臨時買，你預啲位會好散

我成枝倒鳩左，咪㰖炒囉。我本身買來想飲，但係跟本迫到連廁所都唔會想去，這麼近那麼遠咁，成地都係人，訓既坐既企既。

係 襯佢十一黃金周前 9月尾去 好少人同埋唔洗迫 十月二號返香港前一晚我住果個古鎮開始多人 十月二號果日屌你老尾d人多到塞爆個鎮

book左先

八日呀

太趕，我其實成日去雲南，識落班朋友，以前都會周圍去下，但發現都係大理好

係呀之前睇post就係想去雨崩睇金頂
不過我諗我都係得7 8日時間去玩

有無link參考下

想直接燒左個袋

唔撚係掛，我諗住9點醒架喎，仲較埋鬧鐘

我用微信，佢地比紅包我買

我上次搭過一次火車之後，體驗過大陸人個陣邋遢同混亂。以後上大陸去邊都係飛機或者高鐵。
不過幾有趣既係，到站有人會叫醒你起床。

其實八日。昆明來回頭尾無兩日， 中間六日 大理同麗江兩個地方差唔多，如果去香格里拉 又無三日坐車用兩日，趕豬仔咁趕架

屌 究竟啲人咩心態，今日行出街已經見到好多細路當街屙，真係同狗冇分別

你地去都係帶大背囊去？
定好似樓主咁帶喼

洗完仲有尿壓味，個袋幾千蚊

睇自己會唔會成日移動

騎劫完，樓主玩得開心啲，有朋友係大理開酒吧清吧來，大理古城 葉愉路 同 平等路既十字路口，得一間，左邊有間賣衫既，去到達小明朵可能會有酒飲，如果我朋友係度，佢有隻沙皮狗 柒下柒下 好易認。至於間酒吧乜名就唔知了，上次去仲裝修緊

唔會帶喼啦，一個背囊搞掂方便好多

之前去麗江搵人帶我去燒槍.10人仔一粒子彈.幾正

可能你架車冇呢
不過啲大陸人都好早就醒
睇下樓主你醒唔醒訓
同埋見樓上好多話好污糟好迫，
我搭過兩次都好彩地冇遇過呢啲事
唯一真係頂唔順既係個廁所
臭到仆街都算
仲要個窿係細到沖唔到屎架！！
試過大大舊屎塞左係到
但又急到仆街 唯有對住佢屙
真係諗起都想死

五點半 六點開始播歌，因為大理七點到 五點要叫醒人

樓主一定係lag機無訊號

對住d屎，仲要刷牙真係頂唔順

小心一出火車就比人昆
利申:試過

詳情吖唔該

上年坐過
好似7個鐘到（？）唔記得了

送張前幾日坐22個鐘硬座
對面個大陸婆伸左隻腳過黎既圖俾你醒神下

大陸燒槍?不了

拎碌鳩頂佢

樓主,
夜晚入麗江古城唔洗錢
好似6，7點後
日頭要比錢,on99

腳都伸唔直仲講鳩
到埗法國自己坐到生痔瘡

冇計啦，幾個朋友夾到8日其實唔易，我下年都諗住自己黎玩耐啲
我都係最期待大理

上年同女朋友去 坐九點幾第朝5點幾到
冬天去一出去凍到成個人醒晒
我地訓臥鋪

係呀屌，架車行下停下，一行就冇訊號

睇個地下似冇屎尿

但我住古城入面，日頭去checkin都要俾？

有時間要行虎跳埉！
期待著你的回來 我的小寶貝好洗腦

住入面好似唔使錢wor

冇 算乾淨
但係v有味+d燈唔會熄
想訓個靚覺真係冇咩可能

係喎 提一提，食飯唔好係麗江古城入面食，否則入面食一餐夠你出面食十餐，小食就可以買下，你話坐定定嗌餸既，一定唔好啊！同埋日夜溫差大，朝早10度 中午30度既心理準備

打電話叫人接你地 就唔洗錢，有路入到去的

諗起之前唔知邊度睇過post 講事主搭飛機又係有條大陸婆咁樣伸隻腳去佢果度 佢形害係極度惡臭 同空姐係咁投訴都唔掂 臭到佢係崩潰邊緣

要幾大勇氣先會坐硬座

好呀，一定會去幫襯，順便幫你問候下佢

係呀 之前好似係睇雲南定唔知青藏post
週硬座啲人直接係地下屙屎屙尿
搞到我陰影好大 大陸人個種污糟真係唔講得少

虎跳峽都係我to do list之一

唔該巴打，我真係好易俾人水 有冇咩餐廳介紹？

叫老板出嚟接得唔得

係，佢地擺明食硬你

利申:我之前去係淡季, 唔知暑假旺季佢會點

連登search我看雲南就有架喇

總之唔好係入面食，餓左就買小食就好，總之大餐一定要離開古城，食排骨煲。係出面架我揾下有無地址。

地址揾唔返 你download 個大眾點評睇下，總之唔好入面食就得

分享下今日去左翠湖，真係幾靚，有船搭60蚊一個鐘，可以坐四個人，不過都可以坐湖邊同朋友傾下計，個view幾掂，幾寫意 我地幾條友坐到唔願走

之後仲去左民族村，見到隻貓幾得意忍唔住撚左幾下

等個信號穩定啲就download

唔好係旅遊區食就得
屌你老味,串燒30蚊串, on99
講價黑鳩你面

真係肚餓食連鎖店好過,至少明碼實價
炸雞個d

表白歌都會有feel咩

我都好想去雲南，風景好靚
但好怕死

出左火車站就會好多人問你去唔去古城 住唔住客棧

真係播起床歌，我想瞓呀

但係已經book左喇 依家係好驚入去checkin個陣要俾維城費

怕咩死呀 搵朋友陪你去喇

唔撚係啊 貴得咁誇張，琴日係昆明啲景點食都係10蚊3串咋

麗江唔一樣 黑店咁

住古城

係 一陣唔知使唔使俾維城費

識住一定住束河

個司機車左我地入城，冇俾到古維費

然後程車俾人水左幾錢

火車站到古城 10蚊一個人，但要同人拼車

打倒 ！樓主記得帶準備好既野

暗號係8964

個陣7點幾到麗江 無的士入古城
就比條仆街納西族司長昆左上車
扮好心 話咁早入古城無野玩 仲要比入城費
之後水左我地去茶馬古道騎馬
每個人成4百幾蚊
其實入到個陣 已經覺得貴 好想閃
但荒山野嶺 車都無部 走唔撚到
最仆街係 一到埗 佢地好撚熱心咁幫你放好行李
之後再講價錢
到你想走 已經走唔到 一黎無車 二黎行李比人keep起哂 焗撚住騎

再仆街嘅係 4百幾蚊 包一餐所謂自助餐 難食到仆街 仲要好撚污糟 食咗兩啖就無食

到左入城先發覺 其實騎馬本身只係要2-3百蚊
再同民宿老闆吹水先知
如果比納西族昆 你知道左 都唔好反抗 焗住比佢昆算 否則後果更嚴重 納西族係個到惡撚晒

拉市海,茶馬古道套票,上淘寶買好似80蚊左右 全包

40都得

没有共產黨就沒有新中國
眼尾睄到有個公安望緊呢邊

西藏企位返廣州 瞓地下

食緊建新園
聽日去石林 夜晚搭火車去大理

屌 成撚個麗江都係cap水古城

你見到佢地放左好多水牌出來 寫茶馬古道80 咁，跟住個價劈一半就岩。但係好浪費時間，隻馬上到半山，有個停留站叫你買野食俾隻馬 然後落山 跟住撐船佢會撐出去叫你買野食，湖中間有個浮台，然後一條粟米$30 大洋 之後行程結束返古城 虎跳峽要兩日

落馬位 行去 撐船有段距離（係個船家撐），可以加錢騎馬去碼頭 部船就爛就爛咁

果陣行虎跳峽 , 行撚到仆街

去唔去瀘沽湖呀

應該去
本身諗住同人拼車去西藏 原來啲旅人多數都係經川藏線去西藏(同佢地去就平攤返油錢住宿就ok) 好少行滇藏線
搵到果d都係做生意既 拼車費連食宿一共4500每位 不如直接搭飛機香格里拉去拉薩都係1000鬆d

想問響麗江依家係咪落雨？
我七月頭出發啊 好擔心天氣

響雲南聽宋冬野同馬頔好撚正

之前由西藏坐硬座去西安，30幾個鐘，畢生難忘

今日一條友出發雲南留明

預計中午到昆明，留半日，夜晚火車入大理，之後麗江，詳細無plan, 有巴打順路既可以一齊玩

同你一齊 升做高級黑客

七 八月你預係雨季 日日落 落足一日，或者靜係夜晚到朝早

今日我係昆明休息整頓喎
明天繼續單車進藏

建香園好遠

巴打咁堅料

果然周圍都係連登仔

諗起想當年中學同成班frd一齊跟學校去雲南又係坐過夜火車去麗江 成班人喺架火車度傾心事 唱歌 玩通宵 可惜舊情不再 最後反曬目 無再聯絡lu

同行有三個連登仔先係進藏為目的 我唔係 只係咁啱同路

你預左會落雨，仲要勁突然 琴日係茶馬古道騎馬全程落雨勁冇癮 但去到指雲寺又出太陽，之後划船又落雨

真勇士 有冇偷偷地瞓冇人既床鋪

邊首？ 等我down黎聽下 淨係聽過佢地董小姐同南山南

做生意個啲唔聲唔聲真係食你好多 坐飛機點都好過拼車 有時拼車啲人好撚西

除左大理麗江仲去邊呀，我啱啱到左瀘沽湖，真係好撚靚

通宵傾談但已經頓成往事

要踩幾耐

我總共得五日時間，晚機走。所以想skip曬商業化既景點。

瀘沽湖我都想去 ，預一日夠唔夠？

我都係玩一日，都夠既不過會緊湊啲，由麗江拼車過去4個鐘，去到11點幾，記得要睇星同日出 另外會有螢火晚會同坐船，但如果你即日來回就一定唔得架啦，一來夜晚冇乜車翻麗江，二來來回都已經8個鐘，最好係過夜第二朝朝早走

中意斑馬斑馬，安和橋

啱啱係建新園吃飽

我同fd 今晚坐10點火車去大理wo

依家down

前日去食嗌左傳統過橋米線 但係碗湯攤凍左後尾落餸全部都唔熟

我21:45果班

咁睇黎要去下啦，聽講麗江古城勁商業化，堅唔堅

其實大陸乜鳩出名少少既古城都勁商業化
成街都係酒吧/cafe

堅 啲野好貴，同埋全部已經清一色做遊客生意，間間啲野一模一樣，你要感受下既話一日就夠，唔值得留

濾沽湖

07年嗰陣仲有綠皮車...
坐硬坐由西安去西寧...你老味14個鐘比人3人位迫多左兩個落黎

我打算昆明去麗江香格里拉，再去稻城，唔知色達去唔去到，最後去成都返香港

去完大理麗江昆明瀘沽湖香格理拉飛來寺雨崩，雨崩係最靚
其他地方基本上係太商業化，完全無古城既等色

係咪一團七人 之後會上西藏包車玩果班

咩係綠皮車

無野喇 我諗我認錯人

巴打你係麗江邊度搵拼車入瀘沽湖？開心share下？

我都係 比巴打講到咁撚靚真係非去不可
巴打咩方法去

我去到麗江先上淘寶搵 打瀘沽湖就有，95蚊來回 9人車

好掛住瀘沽湖 咁大個仔未見過咁靚既星空

樓主入唔入雨崩

求link

我最想去雨崩 但同幾個朋友，佢地怕辛苦所以不了 加上冇乜時間

入雨崩識左個 大理酒吧老闆
同我差唔多大
佢自己揸電單車 大理揸到上飛來寺
白馬雪山果段好癲
遲D 去探下佢

【我在飞猪 发现了一条旅行好线路, 我们一起去啊!】，点击链接再选择浏览器打开 ，或复制这条信息￥sR6rZy1etji￥后打开👉手机淘宝👈
我用呢個 不過你可以再睇下有冇平啲 btw你要做好心理準備，因為啲師傅會打電話比你，但係隔住個電話佢地通常口音又好重，聽唔明既話叫佢重複有啲師傅燥燥地會屌鳩你

我今晚都睇星
唔入喇冇乜時間，可能下次自己去

邊間酒吧 等我去識下佢

唔該巴打

啱啱去完麗江，香格里拉

我去果陣冬天
凍撚到仆街 但係好撚值
一抬頭全部都係星

鐘意影海景先好去瀘沽湖

一入瀘沽湖，右手邊有間叫「正宗雲南米線」，但係完全唔正宗得雞骨頭、菜同牛餐肉

巴打可唔可以講下你係點去雨崩
係咪經麗江上香格里拉 梅里 雨崩 稻城?
係咪一路同人拼車過去

今晚有雲

啱啱晚會揀左幾個觀眾出黎唱歌，幾個大陸人都係唱廣東話歌，唱左光輝歲月，喜歡你，同友情歲月，但啲口音 欣賞佢地有自信

好彩我地包食

夜間火車-軟臥

遲你少少

小心財物

兩個巴打 have a nice trip 幾號翻香港

我都坐緊通宵巴士 不過係越南

鳩火晚會 商業化得黎都唔差既

自己一個？陪你傾下計

未知 不過唔夠廿日都唔會走

diu，我都係
之後睇返local tour 包來回、騎馬、船仔
🖕🏿🖕🏿🖕🏿

$100

Btw個雞煲都幾難食

咩水黎

旅程去邊？
獨遊定同朋友？
雲南有咩好睇？

我地間房有浴缸，我frd話想浸點知出黎啲水咁既色

昆明，大理，麗江，瀘沽湖，香格里拉
同朋友 不過其實毒撚一個更開心
瀘沽湖必去 昆明麗江可以走馬看花就算 依家旅程黎到第3日，完左再答你

巴打仲早起身？

咁

我到左大理了

同朋友12點幾係火車窗度睇星星 係香港成世都睇唔到咁多

我住北門附近，join左個local tour.

你地今日有咩安排？

大理光害少，樓又唔高，超多星星

之前去果陣都報左當地團 一日4個景點好似有啲趕 今晚自己揾酒店所以未定 我去古城睇下 聽人講大理都比較休閒 可能會hea. 遊一兩日
巴打住果度近唔近古城？ 酒店係自己揾定團行團幫你定？

我住古城入便，地理位置唔錯

訂，唔錯，一舊水左右，一間大房，獨立廁所。

個local tour行程大致係咁, 一陣出發：

打算叫幾多雞？

未瞓姐

瀘沽湖出名睇星，但咁唔好彩琴晚多雲遮住曬啲星，帶黎既單反同腳架又冇用了 想喊

團餐難食到嘔

一晚兩隻

早晨，大理！

你今日要走了？

巴打租邊間旅館? 果間旅館情況如何?
本身頭先個團到左古城 諗住先租旅館放低d行李先 點知要成程跟住個白族導遊行 要今晚先有時間返去搞 揹住10kg行左粒幾鐘
同埋跟團行完全係走馬看花 淨係望下d鋪面就算(仲要有一半未開門) 今晚聽日自己再行算

土雞:

邊度 ？拉市海？

係呀，兩日一夜 今日去香格里拉

我大後日先去

段狗公同一燈大師出家既天龍寺

我果間都算乾淨，又唔貴。

咁搞法

大理古城內有好多客棧，可以walkin問佢地睇左房先都得

之前唔係話香格里拉火災燒左好多？

大理古城感覺幾好 hea，我iphone鳩影

等你單反靚相

其實好掛住嗰啲時光 但最後發現以為係frd 既frd 跟本係雙面人

Ok 你今日去咩景點呀 等我又參考下

你地自己一個女仔唔跟團去?

可以自己上網睇人地攻略 依家大陸好多自由行攻略 例如螞蜂窩
或者參加當地d一日遊團

圍住洱海一日遊

靚啊！

上面有圖

我係洱海坐緊船 好大風呀

巴打 我24號晚到麗江，join唔join到？

我24號朝早到麗江

有冇興趣24/25號 晚出黎飲杯野

我24號入瀘沽湖，25號出番黎，25號下晝係束河古鎮/麗江古鎮 時間就唔就到？

一晚瀘沽湖應該唔夠wor

你去唔去香格里拉？
我25入盧沽湖

7月1-10 麗江瀘沽湖香格里拉
有無人一齊
小毒毒呀

預左6月28 /29 會去香格里拉 去完就到瀘沽湖
有機會meet到

有冇人知昆明有乜野地方行
而家冇野做等緊夜晚十點的火車

市區內都無咩好行 ，去食個晚飯坐陣啦

我都想，不過唔夠時間，26要走

hihi 我個尿袋冇電

BTW 有冇人會去雨崩？
我今次一定會去德陰同飛來寺，但如果冇fd子的話我唔會上雨崩村

是日晚餐
黎到香格里拉一定要食呢間藏族餐廳
水平超麗江瀘沽湖幾班

跟團有啲走馬看花 自己去唔使就人

去唔去雙廊啊？

點解啊

行下翠湖啦

呢幾日瀘沽湖天氣唔係幾好

我可能26同朋友一齊入wo

客棧有四隻狗 全部好乖好嗲
客棧老闆係廣東人，聽到廣東話好親切
呢間衛生環境都幾好，我地四人房住古城都係200蚊鬆啲一晚 香格里拉真係好靚，古城都冇好商業化，總括黎講抵屌過麗江 我覺得我以後要每年黎一次

呢排好多巴打去雲南 其實昆明冇野好值得留低 最好去到即刻坐火南去麗江 同埋樓上有巴打講既火車站門口比人昆我都中過招 但冇4百幾咁貴 講價講到2百幾 同埋帶左去間不知名寺廟捐錢 我覺得如果中招就當跌錢算 睇返新聞之前有家人唔肯騎馬 比人打到得返半條命 但我既忠告就係一切入左城裡面睇清睇楚先 同埋如果join local tour去雪山既先買定氧氣 因為去到附近買會炒價 你預貴10倍

個陣起古城有3日係coffee shop hea成個下晝 真係爽到爆炸 老實講 我覺得個feel正過去日本 食我覺得麻麻 康師傅幫到手 住既有間唔記得叫2046定2048 山腰位 你冇行程坐一日都覺得爽 好過起佢d街行 好商業化

最後玩得開心d

有冇得比个名黎
好有興趣

想去 但唔識去 巴打識路?

名呢

三亩三客棧 仲好近龜山公園 仲包客運站接送

靜靜的嘛呢石 四個人埋單都係165

上到去死左都冇人知

我淨係知去到德陰/飛來寺 有得答車入多小小 之後騎馬上

昆明我都淨係去左民族村同翠湖

盧沽湖定香格里拉？ 一齊

同志 天安門的東西、、、、

提子你地咁快
我起碼仲有五六日先到大理

頭先我有十分鐘上唔到高登。。。應該係關上面呢兩句事

應該後日下午香格里拉 大後日瀘沽湖

有無巴打去左蒼山? 條索道上到半山要200蚊人仔 唔知去唔去好

諗緊 去到麗江後 脫隊 去瀘沽湖（如果踩過去要兩至三日又要沿路返 有啲懶 拼車好過
說服緊自己

Hi 巴打😂
點解可以同卡上下鋪甘岩😂

今次唔去既話無唔定無下次wo
同埋普遍評價都幾好

好掛住雲南

香格里拉一日夠咩？

sor 麗江先岩

27號飛昆明，夜晚火車去麗江
唔知個邊天氣點呢？

拼車4個幾鐘

發左誓兩年要翻黎一次

多雨

我通常自己行上去

而家雙廊維修，好多local tour基本上會經過，但唔會停，我果團無經

洱海真係好靚

而家又係凌晨四點火車入麗江

落車後駁車直入瀘沽湖

可惜唔同站落

巴抵，早晨

等緊車入大理古城😂

仲有冇巴係K9602架火車上面 好出黎！

去大理想環洱海既巴打，由於洱海周邊都整緊路，路況好差，唔建議踩單車或者租電動車環。

建議join local tour或者搵人一齊包車

拼車入緊瀘沽湖，9人車

巴打點搵? 我到時去到麗江會有人聊定係係大理搵當地啲旅行社幫你搞?

樓主巴打上面share左條拼車淘寶link, 我係果度訂，提前一日訂都ok. So far 目前一切正常

個人習慣：我通常有人聊果d都唔濕佢

一路行一路諗
踩車過去環埋湖好似正啲
但諗到要沿路返麗江就

想去雨崩既唔洗識去
香格里拉坐車80蚊到飛來寺
第日早上40蚊到西當，得一條路，路上識人一齊玩就得
神湖可以去，但一定要搵人帶
尼農條路係痴線既，原路番西當重好

巴打咁你住果d搞掂未？

Book左係里格住一晚

巴打都入左瀘沽湖？

有冇遊船河

踩緊單車去納帕海

我都訂左里格喔
不過係聽日先入 我今日飛麗江
巴打 果邊天氣點？

中午先到，遊船河好玩？

而家係車上面睇，天氣幾好，太陽一出，雲霧少左，一陣去到再report

好似去雨崩前有地方寄放行李? 我同朋友都成10k背囊

巴打幾時去飛來寺

巴乜唔去瀘沽湖咩 咁快去香格里拉既?

里格係盧沽湖，唔係香格里拉呀

我地後日去

瀘沽湖天氣唔錯，但未係最好

唔知呢 不過有啲貴

啱啱環完納帕海，到一半個陣朋友架單車爆呔，打去車行佢叫我地係路上搭順風車送翻我地出去，我地嗌停左架車，車上面有三個女仔包車既，佢地好似唔係好肯，咁架車就開走左，之後又停低，話可以幫我地，咁個司機就話咁車左個三個女仔去騎馬先，到我地搵翻架車之後，個司機話可以免費送我地出去，咁佢就打去同啲女仔講聲，點知個幾個女仔話要收我地錢，開價90蚊，但係佢地包車都係150 個司機直接話佢貪錢 因為佢地騎馬都至少個幾兩個鐘，夠司機送我地落古城再接翻佢地有突，咁個司機好幫我地，佢呃個幾個女仔話淨係送我爆呔個朋友，叫佢地唔好咁貴，點知個幾個女仔話要過黎睇下係咪真係得一個人，仲話司機如果車左我地就要請佢地騎馬同食飯 但司機好好人，都係車左我地落去，仲話個幾個女仔好小心眼 臨落車我問佢拎左個電話，如果大家想㺩環納帕海可以搵呢個司機，好傾得計同真係好好人

友情提示：瀘沽湖咪去摩梭家訪

咁撚閪
佢以為包撚左車就係個司機既主子呀?

各位巴打如果係螞蜂窩 攜程之類既網訂票係點比錢架? 我香港信用卡比唔比到錢架?

點解啊？我覺得個啊妹幾搞笑

我之前試過ctrip訂火車票，要俾30幾手續費一張

我見到攜程d門票平過門市買好撚多
我之前參加果個天龍寺蝴蝶泉遊湖一日遊650一位(連導遊+巴士) 佢收啲門票錢係逐張計 但係上攜程網book既話190蚊就搞掂 平好撚多 如果用到香港信用卡買既話 我當佢收多10%手續費都仲係好撚平

仲有其他平票 你買一張張果d 例如天龍八部影視城 本身去果到買要52 你提早2粒鐘去攜程買 40蚊都買到

我去果團，去到後面，係咁sell自己果堆銀器（銀腰帶、銀髮簪、耳環果堆）變左賣野團

香格里拉留幾耐？

未定 我講左後日去係瀘沽湖

喂巴打，我同hostel的人聽日去飛來寺 後日入雨崩，冇等你過黎麗江
我派番個膠比自己先

係客棧樓上影緊星
聽日走喇，好唔捨得

後面真係好hard sell 但佢家訪真係學到幾多野

6,7年前試過坐
個時d路好差,好驚險

不過個時係巴士

又喺我 仲有7日就出發好緊張
毒絲去麗江瀘沽湖香格里拉，有冇防止俾人呃/tips
同埋到底12點昆明然後等夜晚火車去麗江中間可以做咩 除咗食lunch and dinner又唔是好想睇昆明啲景點

除左打暈自己之外 我諗唔到其他好野做

瀘沽湖開始出太陽

去翠湖坐啦

有冇睇到星

雲層厚，有睇到少少
當地人話新年至三四月份雲最少
影星軌一流

好好天
呢幾日入瀘沽湖既巴打有福了

說服緊班人留多日 去瀘沽湖

巴打你幾多號去？係咪自己去？我都仲有七日就出發

聽日入

尼農好正wor
西當無咩景

一定要尼農出！

住一晚 飛來寺先
放低d重野
返黎再攞

巴打 我都係盧沽湖喔

玩得開心D

我一陣坐車番麗江

7月1號機
利申絲

可以去雲南大學行下囉
入面都幾靚既
附近都多野食
琴日先去完

我都係聽日入

昆明可以去下翠湖公園行下，民族村同滇池就見人見智，一來一回要三個鐘，而且無乜野睇，反正你入瀘沽湖，去唔去滇池都得

唔想行既，可以睇下戲，食下野好快過

我而家到左德陰 車上面的人話最好放低野係麗江/德陰，因為由雨崩番黎果時有第二條路 可以唔經飛來寺。如果放左係飛來寺又要入去拎

睇你走果陣 邊條路
我因為 回程 住多晚 飛來寺
先睇到梅里日照金頂

德欽 我無住過
放香格/ 麗江都得ge , 如果你會返去

我而家都覺得要番飛來寺訓多日

巴打邊度坐過夜火車？
我暑假都去 但我係飛機

唔會點你ge
你出黎果日 揾埋d人一齊出黎
就可以拼車返飛來寺

德欽我只係路過
連地下都無掂到

放低洗唔洗存倉費?

旅店可能要五至十蚊
德陰車站要四十

樓主加油
天安門任務靠你啦

巴打今日落左幾場大雨，當地人話之後應該都係落雨，要帶遮

四十蚊一日?

40直到你番黎

雖然雨崩溫度好似好低咁，但我一樣係著短褲。點解？因為果到唔濕 體感溫度高，我感覺冬天的香港仲凍過雨崩。
果到d人睇到我著短褲都好驚訝，我想同佢地講，如果佢試過香港的濕凍，佢一定會凍死。

我回果時已經放低左行理。。。

唉屌，plan左29號到1號去瀘沽湖
求下俾一日好天我

巴打飛來寺同人拼車去雨崩?幾錢度?
聽人講好似行過去要3,4粒鐘

我擺飛來寺唔駛wor

你呢個時間梗係la
你試下一月落緊雪黎

拼車20/25 一個
正常人唔會直接飛來寺行入雨崩
一定係塔車到路口

Keep 住呢個天氣

巴打比個瀘沽湖司機電話黎 我聽日想環湖
岩岩到瀘沽湖 落緊細雨 希望聽日好啲

睇錯瀘沽湖 sorry

巴打你仲係瀘沽湖? 我岩岩到

返緊麗江，留多一日就去香格里拉
天陰陰

我想問我聽日里格拼車環湖 但係大落水落車得唔得呢

我今日就係咁
應該冇咩問題，只要同個司機fd d，佢地大部分冇咩所謂
本身諗住坐船睇日出，但呢個天氣放棄左

你會唔會去摩梳人個晚會？

落雨去條毛咩
如果第日睇日出 要幾點起身?

個司機話6點半日出

咁環湖拼車洗唔洗早一日book

巴打覺得我去到即日買火車飛去麗江會唔會有 因為中旅要收80$ charge

二十蚊係公價，多人可能會平

要，快d book。

如果你非常早仲有機會，有排排

你book唔到我可以畀我今日個司機電話你

book到 唔該哂

早一日搵當地旅行社幫你買好過 我諗都係食你少少手續費

洗乜咁複雜，Download大陸個12306 APP買火車飛啦

12306 昆明--->麗江 埋單147人仔 既方便又快捷

信用卡好似要食30手續費?

我有內地銀聯卡

用支付寶啦

預計傍晚到大理

港版得咩

翻香港喇

琴日全日落大雨 今日天氣好返好多 gd luck

用大陸版，12306可以用回鄉卡做實名認證

喊出嚟我去咗中旅買

未出發前上網訂火車飛打左繁體名 佢唔比取票
叫我地退左繁體名既飛再排過買張新 中撚左伏
btw 好多網上付款都要大陸銀行卡同大陸身份證
拎住回鄉證同冇內地銀行卡 真係慘撚過食屎
好彩支付寶碌到香港visa信用卡

聽日出雨崩 希望趕得切最後去香格里拉果班公車

巴打入雨崩幾多日?
有咩行? 我都諗住入

就在那一瞬間 才發現 你就在我身旁~

我曾經跨過山和大海 也穿過人山人海 我曾經擁有著的一切 轉眼都飄散如煙~